［女仔用］新手想買相機一問

因為平時會行山同周圍去，所以想買部相機影低去過嘅靚景，當將來可以回憶下都好
主要想用黎影景，好似日落、雲海個類。
其次就想影下人咁
聽身邊朋友講Canon同Fujifilm都唔錯
但因為真係完全新手，所以想請各位巴打比下意見
將來學有所成都想影夜景同影下星星咁
預算暫時萬5左右

行山買部輕d

試過拎Canon 6dmarkii上手
覺得重量都負荷到，推唔推薦呢部？

推薦就唔推薦嘅 不過新手嚟講夠用架啦 買枝16 35f4 影景 加50 1.4影人啦 筆直差唔多

未用過

6dii 係連登神機，狂推啦

另外有朋友推薦過RP比自己，但聽講超易無電
如果呢兩部都唔推薦，巴打覺得咩機比較岩新手？
因為都想長玩落去

咁有無咩機可以推薦下

認真嘅？因為真係咩都唔識要慢慢學

我自己都幾中意富士隻色系
但見啲人多數係米主要影人而少影景？
唔知有無錯

女仔無反好啲 單反真係好撚重 係勝在平 但canon又冇一部無反爭氣 買R啫係買6dii 所以結果都係推薦6dii 夠平又唔差

唔好撚睇貓sir啲comment 傻閪嚟

iPhone

利申: 富士用家 果陣買咗第一部富士就停唔到瘋狂買
個人覺得富士啱女仔／新手多啲
一黎新人唔執相／少執／唔識執，富士直接出黎既顏色已經POST得IG
咁會inspire到你繼續玩落去／拎相機周圍走嘅動力
二黎富士行APSC，CANON就行Full Frame, Full set黎講Fuji絕對會輕唔少，帶上山真係差好遠
我都係重度行山影相嘅人，拎住兩機三鏡加支腳架上山真係男人都唔係好頂得順，莫講FF
有啲咩問題都可以問下交流下，我果陣就買X-T2, 但見你BUDGET夠就建議你睇下 X-T3/X-T30 (X-T3 操控性好好多，重啲，而X-T30就輕身啲細部啲)
鏡頭就再睇你需求慢慢揀，富士鏡頭支支都好正

A5100+16

買FUJI啦
一係A6400

會認真考慮下6dii
巴打都係用開Canon?

係 但請考慮埋Fuji xt3 or xt30 廢事俾人話打手不過影星full frame係好啲嘅

想問下X-T2同X-T3分別其實係唔係唔大？
同埋見富士啲色系都幾偏向日系咁
唔知係米應該叫日系
如果用黎影夜景/星/車軌個類相，影出黎張相隻色會唔會無咁好睇？
或者定係靠調色就可以？
因為好少研究fujifilm，我應該對佢有好多誤會下

呢部應該唔考慮了，但都多謝巴打肯比意見

色可以tune 不過新手遲啲先講啦 行山影景個人覺得canon好啲

Fujifilm都有考慮，但暫時未決定好型號
但聽講Sony影出黎啲相有少少假，堅定流

本身有諗過買部Canon6dii再加多部2手fujifilm
但預算上好似負荷唔到

Colour science冇其他廠咁好

睇黎我對富士誤會都幾深下
但印象中富士係可以用到Canon啲鏡架嘛？

新手最緊要係影 有部機影下緊要過器材 唔好嘥錢買兩部

好
麻煩哂你一直解答我啲低能問題

Erm 有adeptor係可以嘅 不過唔建議 亦唔洗 富士鏡群幾完整下

A6400 18-135 + sigma 30mm f1.4

雖然每個人體能唔一樣, 但係提提你拎上手同拎成日係兩回事

同拎上山都係兩回事

但根據啲要求係唔係都比較推canon

係喎忘記左

而家D IG 個個都落FILTER
最緊要都係構圖先決
同埋睇你會唔會影埋人
SONY 既AF都可以話係世界級
連所有動物既眼都可以好準咁對焦,人就唔洗講
不過外型上FUJI就文青D,襯衫就好睇咁

如果你唔介意重(真係好撚重) 係推canon嘅 尤其單反依家平

行山影相係米最少都兩支鏡先搞掂

Why not sony rx100系列 or ricoh gr
(Zoom+拍片 / 定焦唔拍片）
利申ricoh gr2用家，輕便先係王道

影人應該係次要要求
主要想買黎學下影景先

可以一枝 16-35mm or 24-105mm or 24 70

影景wide啲好 所以推薦16 35 f4 有錢嘅話可以直上2.8

見官網寫淨機身$9980
但聽fd講出面$9300左右就有？

On9 go see see ok?

未考慮過Sony
上網睇黎研究下先

a6400

Ｔ２，Ｔ３相片質素差唔多，對焦速度差ＤＤ，影景，唔拍片，唔影運動其實又唔大分別。
其實大部份真係影相嘅人都會影RAW再後期加工，顏色呢啲日唔日系都係後期較，特別是影星呢啲其實絕大部份都係執出黎，唔會話咩廠影出黎粒星無咁好睇。
用FULL FRAME影星果啲比較好係因為SERSOR大, 低光表現會好啲，唔洗用咁高既ISO，就唔會有咁多NOISE（畫面起一粒粒）

長影唔建議機仔

真係咩都唔識Sorry

人地重係新手就唔好導人入鏡頭錢坑住先啦

機仔先跟到身，如果唔係真心晒氣
個個都係po，FF畫質幾好都唔會聞，又貴
學構圖，有sense有攝影眼先重要，真心iphone影唔係咩問題，係無得zoom姐
記得有個巴打gr黑白街拍好撚正，比佢電到先入手

巴打平時影開咩相多？
同埋如果真係買X-T2/3嘅話建唔建議買2手

佢話有萬五budget我先咁推薦

機身唔建議買二手 鏡頭可以

Ｔ３唔建議，出咗無耐二手都唔係平好多
Ｔ２機身新淨的話都可以一戰
我本身就淨係行山影景多，試過幾次夜晚自己上大帽山，鳳凰山搏日出睇下雲海但SO FAR唔好彩未見過。我係買左相機先開始鐘意行山周圍去，黎緊特登自己一個走去挪威行山影相

帶DSLR Full frame機行山都幾係野wor...
機身重係一個點，FF鏡都好重架
你睇下無反M系 EF-M 18-150同 單反EF/EF-S同樣既鏡size差幾遠
重到唔想拎出街既話，幾靚既機都無用...

呢個moment X-T3/30, A6400都係唔錯選擇
Canon方面，EF-M今年未有新機出，M6/M50就係平玩之選囉，想買好d就無
FF既話，呢個價我會推RP, 起碼輕過6DII，又有無反技術

用緊, 只可以話一般冇咩驚喜

新手夠哂啦

咁講，其實任何一部2017打後既機都好夠用
識用lightroom, 影RAW, 絕對可以出到高質素既相
其實新手要買完第一部機先會知自己想要乜，所以我一般唔係好建議新手買咁貴既機

我會推xt-30
機細 對焦快 色系直出討好（呢樣好個人）

有時睇下youtube做下功課都唔錯

A6400加轉接環用canon鐘
sony機易玩

想買中階機
想問依加齋買body應該買77D定80D?
之前用開70D 之後試玩friend部77D唔太鍾意 唔知係咪鏡嘅問題
但係好似好多地方都冇80D了 搞到我都唔知買邊部好

body絕對唔好二手
除非你想估下自己運氣

xe3 xf27 信我

SONY含SIR講過：

絲打唔想影擦鞋仔相或者俾Sony用家粗口問候都係揀返富士啦

見到推canon仲要單反真係笑左
樓主話明行山影景多，梗輕身既無反好d
同埋影景經常高反差，canon既dynamic range無nikon/sony咁好

揀單反既唯一好處係平同多鏡揀
但點解咁平係因為好多人轉去無反，廠商亦放哂d資源過去
你揀單反就要預將來可能無support無新機鏡

樓主你既budget都係建議apsc無反 （fuji/ sony)
真係想上fullframe就sony/nikon加枝廣角變焦（canon無反暫時未有）玩住先不過會爆budget
單反唔建議除非你唔介意重同無未來

揀左品牌買哂鏡就無咁易轉，建議樓主自己做多d功課先

樓主如果唔係為擦鞋我諗你都係買富士啦

長遠學影既話其實我都係建議sony
執相都係學影相既一部份
相本來就是raw file
後製空間較大
鏡群較廣泛
唯一唔好係個濕鳩menu
如果你話純係想影文青相我就建議fuji

夠預算建議買80D

多謝大家意見
每個留言都有認真睇
會再做多啲功課先決定

利申：絲打
我都打算買相機

我曾經借過朋友嘅canon同fufi相機影相 分別係100D同X30 不過100D係單反嚟 我係鍾意影風景嘅人嚟 雖然我唔係用樓上講個啲型號 但係我覺得我兩種機都用過可以講下我覺得點 當然我唔係專業 專業嘅人士見到勿插

顏色上 我覺得canon shape d. Fuji比較柔和
用上手 我覺得canon user friendly d 易上手d

樓主有興趣嘅話 可以交換tg 我畀啲相你睇下分別 比個概念自己都好

我自己都懊腦緊買咩好

X30 1寸sensor都無

新手買相機入坑第一步一定要諗清楚自己介唔介意唔係fullframe，自己上網research好fullframe同apsc分別。
如果特別鍾意大光圈淺景深就要諗諗。

其次睇相機唔單止要睇機器，亦要研究埋鏡頭群 e.g.：sony鏡頭出名貴+性價比低

純粹睇樓主需求應該係屬於影俾自己睇開心就得，我覺得fuji xt3/30就已經足夠，apsc性能強大，錄影功能強勁，鏡頭抵買

利申xt3用家